連登第二屆相片調色大賽

第一屆：

事先聲明我同第一屆嘅樓主無任何關係
純粹因為覺得個post原意幾好
所以想畀個平台大家交流吓攝影、後製心得
歡迎出招

raw：

jpeg原圖：

小弟最近學緊執相，效果如下：

請出招！

[/quote]

第一屈嗰啲後期全部走火入魔

有啲都唔錯嘅
鍾意個feel dirty啲

兩個style

利申：Lightroom非preset

Lm等高手

巴打夠dirty 雖然其他人可能覺得重手，不過有feel

乜搞到咁淡

個構圖幾好
執相最重要就係唔好光位同暗位之間有白邊(halo) 上面啲ching都有呢個問題 要留意一下

調走啲色

可以放ig 呃like 了

幽默的巴打

比張raw你執?

重口味

好似打機場景

up咗上嚟好似淺色咗？

靚

圖片模式睇好似又正常返

點解仲未有人走火入魔

同座山打陰影
的確好似up左上黎淺色左

up上黎唔同左色因為連登好似會自己縮圖, 你入圖片MODE睇會正常返

個人喜好

屌 一開始無睇到你比左張RAW
執左張JPEG

執完好似無執

試玩

玩得多就無意思

下，原來有raw

巴打用咩相機影

味精好重，不過我鍾意。

忍唔住笑左，原來拉下暗位就要color grading. 仲話大賽 哈哈哈。

Canon EOS M50
15-45

手機貨仔，盡量想拎番個氣氛出黎

可能formatting唔好

用RAW執多次

留名 等睇高手

請出招

利申：想學野

child 登批鬥大會

我玩開簡約主義, 點睇?

用咩程式執？

整多張末日喪屍風格

亂執

巴打們用咩app報相 求分享

ig呃like相

路過試下

一打負皮唔該

另一種feel

冇張正常

留名學嘢

自然感覺
架飛機有d吸睛忍唔住點走左

想睇下大師作品

手痕 執咗張好似底片feel嘅

啲人係咪睇唔出呢張係另一張相嚟
想呃負評都唔得

真

用開preset 可能好重手

末日風格

有冇未轉dng既原檔

屌你 原爆咁款

啱睇，可以 Google Drive 下載 原圖

執相效果固然是好個人化。

同一時間，都要留意 硬件器材方面 都會影響 執相嘅決定。

1. 不同 級數嘅 LCD 顯示 顏色嘅 還原 能力不一樣。eg 6 vs 8 bit Panel，色域 etc

2. LCD 嘅設定，eg Brightness，Contrast

3. 用手機去 睇嘅話，一樣有以上嘅問題， 所以當有人話 張相，太暗，太藍，有可能係佢部機 嘅設定有問題。

連登冇人會信你係另一張相
幽默的巴打

呢張同一日影
今年20/5
(之前入連登啲行路post講兩句
被班細路屌我串佢地 )

當日好好天氣wo！

巴打張相gamma咁高

手機試改

電影LR

電話

好眼力！

我執相時，冇搞好 lcd 嘅光度，誤判左

新手獻醜屌細力啲，味精重手咗
執完先醒起屌，部mac 個night shift 開咗

btw 見樓主用m50 型，想問吓推唔推薦？諗住買

用開富士，部機問人借

整體嚟講

功能好豐富好抵屌
touch screen set 對焦點好好用，可以用evf嘅時候掃mon set對焦位置，用上嚟仲快過單反joystick
快門反應好快
電池都用得好快（快過富士）
鏡頭收光圈都麻麻哋sharp（18-150）
對焦好快但係有時會有少少out
功能太多，但係機身得好少制所以有點難用
真係好少鏡，不過配ef adaptor 效果幾好
連拍buffer細

諗到再講，希望幫到你，呢個價錢我認為好抵買

幾有feel啊
似會中間加字嗰啲wallpaper bg

可唔可以整個.gif

好似無人較高個exposure咁edit

核爆？

電話lr
留名學野